散布性愛片揚名海外 美女獸醫判刑1年

曾同時劈腿南僑化工少東陳宏文、陳的姊夫李樹發的美女獸醫鄧曉倩，因懷疑陳男變心，竟散發與李男的性愛照片，寄黑函攻擊陳宏文始亂終棄，被法院判刑1年10月定讞。沒想到事隔多年，鄧女不滿交往的已婚法國酒商Franck把她肚子搞大卻要分手，再次如法炮製，將2人性愛影片傳給男友街坊鄰居及友人，氣得Franck跨海提告，法院依恐嚇、散布猥褻物罪判鄧女應執行1年徒刑定讞，台北地檢署已收到相關卷證，近日將發出傳票通知她到案執行。

雖然鄧曉倩被判刑1年，但是因為包括散布猥褻物判刑6月、以及2個恐嚇危害安全罪，各判處4月徒刑，都可以每天２千元易科罰金，合併應執行1年，若北檢准她易科罰金，鄧女必須繳交73萬元，才可以免除坐牢的命運。

41歲的鄧曉倩，2012年5月在香港酒展認識法籍已婚酒商Franck，2人就在同年7月發生性關係並開始交往，2年後、2014年7月間，鄧曉倩懷了Franck小孩，她問對方要不要把小孩生下來，沒想到被Franck無情拒絕，鄧女被迫墮胎，與Franck嫌隙日深，2人最後在2015年1月協議分手。

鄧曉倩心有不甘，分手8天後，利用不知情的楊姓友人所提供的VPN（虛擬私人網路），註冊3個電郵信箱，在23天內發了8封電子郵件給Franck的多名友人及法國的鄰居，內容指控「我剛發現我丈夫的情婦為他墮胎，這是他們愛情故事的證據」，隨信共附了23張性愛裸照及1個性愛影音檔，還將郵件標題命名「Prostituee」（妓女）。

另外，鄧曉倩還寄了2封電子郵件恐嚇Franck，「I prepared your naked pictures. Ready to send to whole street of your house. Your neighbors will see you. You don't post. Your children are jokes too. You can post. Or you can move. You decide. You will surprise. 」

Franck不堪其擾跨海提告，聲稱快被鄧女騷擾到崩潰，「幾乎波爾多地區的酒商都知道這件事！」台北地檢署2015年8月偵查終結，依恐嚇、散布猥褻物等罪起訴鄧女，台北地院審理後，依恐嚇、散布猥褻物罪判鄧女應執行1年徒刑。

鄧女不服，認為楊姓友人提供給她所使用的VPN帳號，並非僅有她一人在使用，且3個電郵帳號僅有1個是她在使用，另外收到信件的都是Franck往來客戶及鄰居，這些人她根本沒有連絡方法，一審法官對於這些不合邏輯的地方都不查，就認定她有罪，因此上訴高院。

不過高院從鄧女的行動電話及電子信箱的IP位址進行比對，另外也從一審傳喚提供VPN帳號的楊姓友人的證詞，認定這3組電子信箱都是鄧女註冊使用，因此認為鄧女上訴意旨不可採，上訴無理由，予以駁回，全案定讞。（呂志明／台北報導）

片？

孤島